<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>linux on Blog Iglou.eu</title><link>https://blog.iglou.eu/tags/linux/</link><description>Recent content in linux on Blog Iglou.eu</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><managingEditor>adrien@iglou.eu (Adrien K)</managingEditor><webMaster>adrien@iglou.eu (Adrien K)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 24 May 2017 11:18:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.iglou.eu/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Installer un Windows depuis "n'importe" quel OS</title><link>https://blog.iglou.eu/installer-un-windows-depuis-nimporte/</link><pubDate>Wed, 24 May 2017 11:18:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/installer-un-windows-depuis-nimporte/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Haaa, ces produits Windows de chez M$, quel… merde, et dire qu&amp;rsquo;il y a des moments où l&amp;rsquo;on ne peut pas s&amp;rsquo;en passer… Merci les solutions proprio 🤢
Cette solution fonctionne sur tout Os ayant de la virtualisation (VirtualBox ici)
Long, moche et sans debug</description></item><item><title>[Alsa+Dmix] Mixer les sources pour plusieurs cartes</title><link>https://blog.iglou.eu/alsa-mixer-les-sources-avec-plusieurs/</link><pubDate>Sun, 16 Mar 2014 22:44:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/alsa-mixer-les-sources-avec-plusieurs/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Voici déjà plus de 4jours que je cherchais la solution afin d&amp;rsquo;avoir le mixage des sources avec plusieurs cartes son. Par la suite de mes recherches, j&amp;rsquo;avais déjà posté sur comment utiliser plusieurs cartes son avec Alsa.
N’ayant VRAIMENT pas envie d&amp;rsquo;utiliser quelque chose comme Jack, PulseAudio et autres machines a gaz nécessitant moults configurations, direction Dmix le plugin d&amp;rsquo;Alsa.</description></item><item><title>Alsa plusieurs cartes son et sortie audio USB</title><link>https://blog.iglou.eu/alsa-plusieurs-cartes-son-et-sortie/</link><pubDate>Tue, 11 Mar 2014 14:33:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/alsa-plusieurs-cartes-son-et-sortie/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Bonjour à tous, après deux ans de loyaux services mon casque a rendu l’âme &amp;hellip; Il était donc naturel d&amp;rsquo;en quérir un nouveau. Malheureusement et bien que choisi avec soin, celui ci à une connectique USB me limitant donc aux ordi. La qualité sonore n&amp;rsquo;en est pas pourtant pas meilleur, et c&amp;rsquo;est donc adieu (temporaire) à l&amp;rsquo;universel JACK qui lui, m&amp;rsquo;aurait permis de connecter ce casque a ma console &amp;hellip;</description></item><item><title>Crash de LibreOffice sous Linux</title><link>https://blog.iglou.eu/crash-de-libreoffice-sous-linux/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2014 04:59:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/crash-de-libreoffice-sous-linux/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. LibreOffice crache sa sauce Créer un document, rédiger quelques ligne, être fière de son boulot et ce dire &amp;ldquo;Je vais enregistrer on ne sait jamais&amp;rdquo;, la BAM.
Par deux fois, je me suis fait avoir par un crash de LibreOffice. Mais il ne m&amp;rsquo;y reprendras plus !</description></item><item><title>Utiliser un Terminal Linux et le comprendre</title><link>https://blog.iglou.eu/utiliser-un-terminal-linux-et-le/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2013 18:37:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/utiliser-un-terminal-linux-et-le/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Je me souviens d&amp;rsquo;il y a ~15ans, le début de mes déboires en informatique. La difficulté que j&amp;rsquo;avais à comprendre Tutoriels divers passant par ces &amp;ldquo;Terminaux&amp;rdquo;. Ce n&amp;rsquo;est qu’après des mois ou plus encore que j&amp;rsquo;en avais compris l’utilité.
Il est certain que de nos jours avec internet que je n&amp;rsquo;avais pas à l’époque, les choses sont bien plus simples.</description></item><item><title>Guild wars 2 sur Linux</title><link>https://blog.iglou.eu/guild-wars-2-sur-linux/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2013 05:00:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/guild-wars-2-sur-linux/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Guild wars 2, de moins en mois bon.
A la base de la béta, ArenaNet annonçait fièrement ça compatibilité sous linux grâce a wine. Ce n&amp;rsquo;est plus complétement vrais.
Lors des mises a jours ou du téléchargement on peut avoir jusqu’à plus de 30plantages aven d&amp;rsquo;en finir.</description></item><item><title>Steam sous linux Et la SteamBox</title><link>https://blog.iglou.eu/steam-sous-linux-et-la-steambox/</link><pubDate>Mon, 04 Mar 2013 02:30:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/steam-sous-linux-et-la-steambox/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. I Have a Dream ! (pardonne moi martin de t&amp;rsquo;utiliser en informatique &amp;hellip;)
Hé oui, steam est officiellement sous G/Linux depuis plus de 3semaines et c&amp;rsquo;est loin d’être un flop !
Avec un démarrage du feu des dieux, Steam-Linux serait déjà utilisé par plus de ~2,84%(tout linux confondu) de la communauté steam contre ~3.</description></item><item><title>Utiliser Screen et résoudre "No more PTY"</title><link>https://blog.iglou.eu/utiliser-screen-et-r%C3%A9soudre-no-more-pty/</link><pubDate>Tue, 22 Jan 2013 16:07:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/utiliser-screen-et-r%C3%A9soudre-no-more-pty/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Un Screen vaut mieux que deux tu l&amp;rsquo;auras Après avoir combattu lamentablement pour utiliser &amp;ldquo;dtach&amp;rdquo;, je me suis résigné devant mes maigres réussites. Et est donc opté pour le plus simple et le plus rependu &amp;ldquo;Screen&amp;rdquo;.
Après ce screen de l&amp;rsquo;utilisation de &amp;ldquo;screen&amp;rdquo;, passons à une rapide vue de son fonctionnement.</description></item><item><title>KDE, un démarrage digne de windows.</title><link>https://blog.iglou.eu/kde-un-demarrage-digne-de-windows/</link><pubDate>Fri, 09 Nov 2012 02:15:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/kde-un-demarrage-digne-de-windows/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Depuis quelques jours, j&amp;rsquo;ai réinstallé mon Archnunux. Le SSD en place, je boot en 0,4s depuis le chargement de GRUB2 à KDM, mais la connexion a KDE prend 10-12s.
A son passage en version 4, KDE c&amp;rsquo;est tout à coup pris de lenteur et bien que ce soit optimisé sur les dernières versions, le problème persiste.</description></item><item><title>Archlinux mini memo (partie 3)</title><link>https://blog.iglou.eu/archlinux-mini-memo-partie-3/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2012 10:30:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/archlinux-mini-memo-partie-3/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Mes &amp;ldquo;mentos&amp;rdquo; d&amp;rsquo;Arch Dans la partie 3 nous allons retrouver un moment mon très aimable initab, puis la gestion du poweroff et reboot pour les users, ainsi que les lancement a la connexion. Le tout d&amp;rsquo;un point de vue &amp;ldquo;virtual console&amp;rdquo;.
Pourquoi encore du inittab (fait chier avec son inittab&amp;hellip;) ?</description></item><item><title>Archlinux mini memo (partie 2)</title><link>https://blog.iglou.eu/archlinux-mini-memo-partie-2/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2012 17:17:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/archlinux-mini-memo-partie-2/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Âprés le mémos d&amp;rsquo;installation&amp;hellip; Il est tellement génial de s’amuser sur arch.
/etc/Inittab utilisation :
Il est tres simple d&amp;rsquo;utiliser Cron pour planifier une tache, mais lorsque l&amp;rsquo;on aimerait avoir un script aven tout le reste &amp;hellip; utiliser inittab c&amp;rsquo;est cool (même si j&amp;rsquo;en entend me dire &amp;ldquo;c&amp;rsquo;est pas propre&amp;rdquo;).</description></item><item><title>Archlinux passé au papercraft</title><link>https://blog.iglou.eu/archlinux-passe-au-papercraft/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2012 13:30:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/archlinux-passe-au-papercraft/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. L&amp;rsquo;Arch cube, pour ce refraichir ! Un papercraft c&amp;rsquo;est toujours mignon et ça peut occuper !
Et grâce a ArchLinux ça peut même aider en y cachant un memento &amp;hellip;
Faites donc place au ArchCube, qui de plus nous rappel très gentiment &amp;ldquo;SEE THE MAN PAGE FOR MORE OPTIONS&amp;rdquo;</description></item><item><title>Archlinux mini memo (partie 1)</title><link>https://blog.iglou.eu/archlinux-mini-memo-partie-1/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2012 05:15:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/archlinux-mini-memo-partie-1/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. My Arch 🐧 Qui n&amp;rsquo;a jamais passé des heures et des heures, a creusé ses méninges afin d&amp;rsquo;en faire sortir son précieux jus, contenant les commandes permettant de finir son installation correctement. Ou encore a secouer son moteur de recherche comme un prunier !</description></item></channel></rss>