<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>software on Blog Iglou.eu</title><link>https://blog.iglou.eu/tags/software/</link><description>Recent content in software on Blog Iglou.eu</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><managingEditor>adrien@iglou.eu (Adrien K)</managingEditor><webMaster>adrien@iglou.eu (Adrien K)</webMaster><lastBuildDate>Thu, 13 Mar 2014 17:27:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.iglou.eu/tags/software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aseprite, le libre du PixelArt</title><link>https://blog.iglou.eu/aseprite-le-libre-du-pixelart/</link><pubDate>Thu, 13 Mar 2014 17:27:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/aseprite-le-libre-du-pixelart/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Aseprite est un logiciel Libre et OpenSource destiné au PixelArt.
Image du jeux &amp;quot;Catacomb Snatch&amp;quot;, réalisé avec Aseprite.
Apres avoir testé bon nombre de ses logiciel spécialisé, mais aussi des tentatives raté via Gimp, Photoshop, etc &amp;hellip; Je peux vous affirmer que celui ci est adapté.</description></item><item><title>Crash de LibreOffice sous Linux</title><link>https://blog.iglou.eu/crash-de-libreoffice-sous-linux/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2014 04:59:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/crash-de-libreoffice-sous-linux/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. LibreOffice crache sa sauce Créer un document, rédiger quelques ligne, être fière de son boulot et ce dire &amp;ldquo;Je vais enregistrer on ne sait jamais&amp;rdquo;, la BAM.
Par deux fois, je me suis fait avoir par un crash de LibreOffice. Mais il ne m&amp;rsquo;y reprendras plus !</description></item><item><title>Erreur scanner Epson et Xsane</title><link>https://blog.iglou.eu/erreur-scanner-epson-et-xsane/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2013 13:56:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/erreur-scanner-epson-et-xsane/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. [epson2] e2_ext_read: cancel request received Avec cette erreur, il y avait un moment que je n&amp;rsquo;avais pas touché a mon scanner. Lors d&amp;rsquo;une numérisation, il débutait et s’arrêtait directement. A l’époque j&amp;rsquo;avais réalisé des recherches sur quelques centaines de forum qui au final disait qu&amp;rsquo;il y avait un bug avec les pilotes epson&amp;hellip;</description></item><item><title>Logiciel et Jeux Windows sous Linux avec wine</title><link>https://blog.iglou.eu/logiciel-et-jeux-windows-sous-linux/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2013 16:56:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/logiciel-et-jeux-windows-sous-linux/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Comment utiliser Wine
Wine est un projet qui a débuté en 1993 et a donc 20ans ! Sa première version stable est sortie en 2008, il a fallu prés de 15ans pour la développer. Wine n&amp;rsquo;est pas un émulateur Windows, il n&amp;rsquo;a pas besoin du système Windows et c&amp;rsquo;est ce qui le différencie de beaucoup.</description></item><item><title>Steam sous linux Et la SteamBox</title><link>https://blog.iglou.eu/steam-sous-linux-et-la-steambox/</link><pubDate>Mon, 04 Mar 2013 02:30:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/steam-sous-linux-et-la-steambox/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. I Have a Dream ! (pardonne moi martin de t&amp;rsquo;utiliser en informatique &amp;hellip;)
Hé oui, steam est officiellement sous G/Linux depuis plus de 3semaines et c&amp;rsquo;est loin d’être un flop !
Avec un démarrage du feu des dieux, Steam-Linux serait déjà utilisé par plus de ~2,84%(tout linux confondu) de la communauté steam contre ~3.</description></item><item><title>KDE, un démarrage digne de windows.</title><link>https://blog.iglou.eu/kde-un-demarrage-digne-de-windows/</link><pubDate>Fri, 09 Nov 2012 02:15:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/kde-un-demarrage-digne-de-windows/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Depuis quelques jours, j&amp;rsquo;ai réinstallé mon Archnunux. Le SSD en place, je boot en 0,4s depuis le chargement de GRUB2 à KDM, mais la connexion a KDE prend 10-12s.
A son passage en version 4, KDE c&amp;rsquo;est tout à coup pris de lenteur et bien que ce soit optimisé sur les dernières versions, le problème persiste.</description></item></channel></rss>