<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Serveur on Blog Iglou.eu</title><link>https://blog.iglou.eu/tags/serveur/</link><description>Recent content in Serveur on Blog Iglou.eu</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><managingEditor>adrien@iglou.eu (Adrien K)</managingEditor><webMaster>adrien@iglou.eu (Adrien K)</webMaster><lastBuildDate>Thu, 07 Apr 2022 00:42:19 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.iglou.eu/tags/serveur/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[Alpha I] Reverse Proxy Sur Hébergement Mutualisé</title><link>https://blog.iglou.eu/alpha-i-reverse-proxy-sur-h%C3%A9bergement-mutualis%C3%A9/</link><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 00:42:19 +0200</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/alpha-i-reverse-proxy-sur-h%C3%A9bergement-mutualis%C3%A9/</guid><description>Cette série "Alpha", tourne autour du thème de l'exécution de code non prévus par les fournisseurs d'hébergement mutualisé. Et ce, affin de passer outre des limitations comme le support de langages de script ou binaires 🎤 Viens chez mon :27039, j&amp;rsquo;habite chez :443 Sur les bords au milieu c&amp;rsquo;est vrai qu&amp;rsquo;je crains un peu.
Comment elle mate mon :27039 depuis son :443 😱
Il y a de cela fort longtemps, je me suis focalisé sur les langages de script, et plus particulièrement PHP.</description></item><item><title>[OpenBSD] Juste de l'OpenHttpd, du LuaPatterns et du Let's encrypt</title><link>https://blog.iglou.eu/openbsd-juste-de-lopenhttpd-du/</link><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 20:18:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/openbsd-juste-de-lopenhttpd-du/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Le dernier espoir : OpenHTTPD
Salut à toi lecteur.
Moi, c&amp;rsquo;est Luc, Jean-Luc, Jean-Luc qui porte un sky, lecteur ! Si tu es là, c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;tu connais un peu le bousin, la force est déjà avec toi et elle t&amp;rsquo;a mené à moi.</description></item><item><title>[Scaleway] Avoir un OpenBSD (ou autre) sur les serveurs Scaleway</title><link>https://blog.iglou.eu/scaleway-avoir-un-openbsd-ou-autre-sur/</link><pubDate>Fri, 11 May 2018 16:00:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/scaleway-avoir-un-openbsd-ou-autre-sur/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Scale my BSD 🐡 Moi: Vous savez quoi ?
Vous: Non, mais tu vas nous le dire !
Moi: En serveur, je préfère grandement un OpenBSD à un GNU/Linux
Vous: Et pourquoi donc ?
Moi: Pour pleins de raisons, comme son PF, HTTPD, SMTPD &amp;hellip;</description></item><item><title>Benchmark apache entre 32-64bit</title><link>https://blog.iglou.eu/benchmark-apache-entre-32-64bit/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2014 04:25:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/benchmark-apache-entre-32-64bit/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Bonjours à tous, dernièrement je me suis demandé quel seraient les différences entre un OS 32-64bit pour un serveur (notamment apache et ce après une discutions avec mon oncle), je m&amp;rsquo;attendais à de petites différences en faveur du 64bit. C&amp;rsquo;est la 1ere fois que je réalise un benchmark espérons que je ne fasse pas trop d&amp;rsquo;erreur&amp;hellip;</description></item><item><title>Sous domaine sur dédié</title><link>https://blog.iglou.eu/sous-domaine-sur-d%C3%A9di%C3%A9/</link><pubDate>Thu, 29 Nov 2012 14:03:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/sous-domaine-sur-d%C3%A9di%C3%A9/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Lors de me première installation/configuration d&amp;rsquo;un serveur dédié, j&amp;rsquo;ai ramé.
J’étais un habitué des système G/Linux comme utilisateur depuis déjà un moment, mais je n&amp;rsquo;imaginais pas le monde du serveur web. (Au passage, je ne voulais de base pas faire de serveur sous un Linux mais BSD, ayant débuté sur du serveur virtualisé mon hébergeur donnait que très peu de choix)</description></item><item><title>Apache2 et ssh, mini memo</title><link>https://blog.iglou.eu/apache2-et-ssh-mini-memo/</link><pubDate>Wed, 14 Nov 2012 05:56:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/apache2-et-ssh-mini-memo/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. 🙈 Deb 🙉 me 🙊 Il y a de cela 8mois, j&amp;rsquo;avais entamé la configuration de mon nouveau serveur dédié sous debian. Il y a peu, j&amp;rsquo;eus besoin de modifications très simples, mais pas moyen de me rappeler comment les effectuer. Profitons en pour realiser un memo qui me servira aussi dans le futur.</description></item><item><title>Activer la function mail() pour son serveur php</title><link>https://blog.iglou.eu/activer-la-function-mail-pour-son/</link><pubDate>Thu, 02 Aug 2012 20:13:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/activer-la-function-mail-pour-son/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. PHP, Ho my mail() ! Serveur dédié (ou pas), si nous n&amp;rsquo;avons pas l’utilité d&amp;rsquo;un véritable serveur mail (genre l&amp;rsquo;usine postfix) pour quoi s’embêter. Voyons comment envoyer des email son pouvoir en recevoir sous Debian.
On install Sendmail qui ce chargera de ça.</description></item></channel></rss>