<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>jeux on Blog Iglou.eu</title><link>https://blog.iglou.eu/tags/jeux/</link><description>Recent content in jeux on Blog Iglou.eu</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><managingEditor>adrien@iglou.eu (Adrien K)</managingEditor><webMaster>adrien@iglou.eu (Adrien K)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2019 12:10:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.iglou.eu/tags/jeux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Le sexe dans les jeux videos</title><link>https://blog.iglou.eu/le-sexe-dans-les-jeux-videos/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2019 12:10:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/le-sexe-dans-les-jeux-videos/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Le sexe, comme la mort c&amp;rsquo;est naturel ! Mais il y en a un des deux tout de même plus agréable a vivre.
The Witcher III, avec Yennefer ! Je ne sais pas si vous avez remarqué. Mais que ce soit dans les jeux, les films ou sur les plateformes en ligne (comme YouTube), il est tout à fait prohibé de voir un morceau de peau en &amp;ldquo;trop&amp;rdquo;… Temps que son détenteur est vivant bien sûr.</description></item><item><title>[BG/BGEE] Continuer à jouer apres la mort de Sarevok</title><link>https://blog.iglou.eu/bgbgee-continuer-jouer-apres-la-mort-de/</link><pubDate>Wed, 25 Jun 2014 01:26:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/bgbgee-continuer-jouer-apres-la-mort-de/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. C&amp;rsquo;est moi Imoën, c&amp;rsquo;est bon de vous revoir Grand fan de La serie Baldur&amp;rsquo;s Gate, je n&amp;rsquo;avais pourtant jamais fini le 1er du nom&amp;hellip; Voici qui est chose faite !
Mais comme moi, il est probable que vous vous soyez dis&amp;hellip; &amp;ldquo;Tien je vais aller tuer Sarevok et me garde TotSC pour apres&amp;rdquo; !</description></item><item><title>Candy Box 2</title><link>https://blog.iglou.eu/candy-box-2/</link><pubDate>Wed, 12 Mar 2014 16:49:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/candy-box-2/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Il y a déjà de ça quelque mois un amis m&amp;rsquo;a partagé un lien, m&amp;rsquo;informant que c’était un petit jeux, rien de plus.
http://candybox2.net/
Ayant l’habitude des petit jeux idiot j&amp;rsquo;ai persévéré, il faut dire que la 1ere page proposant de manger des bomboms n&amp;rsquo;est pas intéressante très longtemps.</description></item><item><title>Don't Starve Steam - Divers bug !</title><link>https://blog.iglou.eu/dont-starve-steam-divers-bug/</link><pubDate>Sat, 11 May 2013 19:52:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/dont-starve-steam-divers-bug/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Bonjour a tous, je viens de m&amp;rsquo;offrir Don&amp;rsquo;t starve et comptais m&amp;rsquo;y metre de suite. Mais là encore Super-Bug est présent. Voici donc comment résoudre certaines erreurs que j&amp;rsquo;ai eu.
1. Le jeux ne voulais pas démarrer !
J&amp;rsquo;avais acctivé la traduction française inclue avec le jeux sous forme de mod et le jeu refusait tout bonnement de ce lancer.</description></item><item><title>.kkrieger [Test]</title><link>https://blog.iglou.eu/kkrieger-test/</link><pubDate>Fri, 19 Apr 2013 00:59:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/kkrieger-test/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. .kkrieger, Un bon petit FPS qui tourne comme un charme.
Le jeu .Kkrieger fut realisé par &amp;lsquo;.theprodukkt&amp;rsquo; en 2004.
C&amp;rsquo;est un FPS, trés &amp;ldquo;quake like&amp;rdquo;. (J&amp;rsquo;apprécie toujours ces reprises bien réalisé.)
Comme dans tout FPS le but est de nettoyer la zone du petit bestiaire mis à disposition.</description></item><item><title>Logiciel et Jeux Windows sous Linux avec wine</title><link>https://blog.iglou.eu/logiciel-et-jeux-windows-sous-linux/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2013 16:56:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/logiciel-et-jeux-windows-sous-linux/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Comment utiliser Wine
Wine est un projet qui a débuté en 1993 et a donc 20ans ! Sa première version stable est sortie en 2008, il a fallu prés de 15ans pour la développer. Wine n&amp;rsquo;est pas un émulateur Windows, il n&amp;rsquo;a pas besoin du système Windows et c&amp;rsquo;est ce qui le différencie de beaucoup.</description></item><item><title>Guild wars 2 sur Linux</title><link>https://blog.iglou.eu/guild-wars-2-sur-linux/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2013 05:00:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/guild-wars-2-sur-linux/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Guild wars 2, de moins en mois bon.
A la base de la béta, ArenaNet annonçait fièrement ça compatibilité sous linux grâce a wine. Ce n&amp;rsquo;est plus complétement vrais.
Lors des mises a jours ou du téléchargement on peut avoir jusqu’à plus de 30plantages aven d&amp;rsquo;en finir.</description></item><item><title>Les Blaze sont nos amis !</title><link>https://blog.iglou.eu/les-blaze-sont-nos-amis/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2012 10:00:00 +0000</pubDate><author>adrien@iglou.eu (Adrien K)</author><guid>https://blog.iglou.eu/les-blaze-sont-nos-amis/</guid><description>Cet article est issu d'une importation historique.
Il fut fait sans correcteur orthographique et grammaticale, il est aussi fort probable que des images et liens soient indisponible. Si ce titre vous fait penser a une chanson, c&amp;rsquo;est elle :
LES INCONNUS - Les Insectes Sont Nos Amis par MOLUSKAILLRA
Mais il n&amp;rsquo;est pas question pour nous de ce pencher sur un vide ordure, ni même de serrer la main d&amp;rsquo;un blaze.</description></item></channel></rss>